[眼紅者勿入]iPhone8多宗碎芒爆殼用家質疑雙面玻璃「化學」

iPhone8多宗碎芒爆殼
用家質疑雙面玻璃「化學」

11,995

適中字型

較大字型

■昨日有內地及台灣網民上載iPhone8外殼摔至碎裂的照片。

【本報訊】蘋果iPhone8/8 Plus前日正式上市後，台彎和大陸發生一宗又一宗的「跌爆」新機慘劇！台灣有市民駕駛電單車時，新機意外從褲袋跌出，手機螢幕碎裂，成台灣首宗iPhone8悲劇；大陸則有不少網民訴苦，新機一跌就爆屏、爆殼，讓人對iPhone8的耐用程度大打折扣。此外，由於港售iPhone8價格比大陸便宜，有人走私港版機到大陸賺取差價。
記者：廖智廣

台中網民「Spiralspiral」在網上討論區留言，指前日到專賣店購買全新iPhone8太空灰，接着到健身室運動，一直無事，直至駕電單車時發生悲劇。他將手機放在運動褲袋，騎車途中手機意外跌在路面。由上載的照片可見，手機螢幕碎裂得面目全非，背面倒是完好，該意外讓買家欲哭無淚，也成為台灣iPhone8首摔。當地蘋果授權維修中心指，iPhone8螢幕維修收費4,900元新台幣（約1,300港元），iPhone8 Plus5,500元新台幣（約1,400港元）。網民看到螢幕碎裂的慘狀指，「加修理費夠買iPhone X了」。
跌爆新機的不只他一人，大陸網民昨陸續將iPhone8摔爛照上載互聯網。網友「一少年錦」前日即新機上市當晚在網上發帖：「iPhone8連爆屏都如此藝術：蜘蛛紋，山水紋。」數碼博主吳小杰WJie昨轉載多張果粉iPhone8的爆屏照，部份iPhone機背粉碎：「iPhone8開售僅兩天，已經有不少iPhone8紛紛開始碎了。玻璃確實會比金屬不耐摔一些。」

港版機較平 水客走私北上

網上流傳iPhone8摔爛照，難免讓人對iPhone8的堅固程度起疑，網民WarmChm留言：「iPhone8雙面玻璃真差，防摔性能還沒有6s/7質量好，一摔就碎。」據稱，新一代iPhone改用前後玻璃外殼，理論上更耐磨、耐刮，硬度更高，但不耐震、不耐摔，容易一摔就壞。
此外，雖然iPhone8人氣遜色，但不代表無人炒賣，深圳海關在福田口岸破獲走私新機案，內地一男一女前日先後過關時，被查出各自藏有4部未開封的iPhone8，女子更藏Apple Watch Series3，當場人贓並獲。當事人承認收取每部100元人民幣（約118港幣）的代購費，幫人帶貨。由於港版機行貨價比內地版便宜，價錢相差900至1,100元人民幣不等，所以仍有人走私港版機到大陸賺取差價，但利潤不及以往，走私情況相信也不如前。

下一則

蘋果市值蒸發3,871億

蘋果市值蒸發3,871億

趺爆 好合理wor

揸電單車跌爆
你個人跌都傷喇，雙面玻璃根本係係為左整無線充電塞落去，一定係易碎啲。整到跌唔碎唔爆嘅玻璃，蘋果不如轉型做建材，發明更多劃時代的材料。

用家問題

一定係成日吹奏祼機果班人

騎車途中手機意外跌在路面

唔評先驚掛

驚撞爆就用防撞殼啦

4s 都係雙面玻璃
一樣會跌爆
又如何

3防咪又嫌樣衰，靚野易爛係咁架啦